2019警察故事-密碼破譯

有一個跨國犯罪集團
喺墨西哥傳咗一個機密文件過嚟香港
但係內容加咗密
同時墨西哥送咗一封信過嚟
信嘅內容就係破解密碼嘅關鍵
而呢兩樣嘢同時畀警方截獲咗

信嘅內容：
襯住暑假，我請咗全家嚟我屋企開泳池party，我個11歲嘅仔一嚟就衝咗落水。
然後個17歲嘅外甥都一齊落去玩水，重抱住個1歲嘅BB。

請問最終密碼係乜

全身暑假，投奔初夏

墨西哥佬都用廣東話

跨國犯罪集團高手雲集

係真係用廣東話寫。。。

大茶飯嚟
做得呢啲識多幾種語言都幾正常

11171

錯

屌我知啦

諗下先

關唔關墨西哥事？ 變其他okay？

Okay

密碼係 數字 中文字 英文字
corssover？
定其他野

數字

仔，外甥，呢啲關係重唔重要?

幾多個數字？

唔重要

4

17 數就生左個Bb ！？

密碼有數字，有字母?

唔係佢生嘅

只有數字

1118 ？

唔係

643x？

一個提示
呢個係販毒集團
而個密碼同一門學科有關

有冇想估下

化學?

11=Na, 17=Cl
定係諗多咗

Bingo
可以估埋落去

h2o = 122 ?

屌.. 自膠 211

唔係好識chem

No

點都係128啦

答案係李斯？

Na 同 HCl 有關

係

泳池水係NaOCl

講過咁多次仲好笑咩

Na落水即係NaOH然後再加HCl

但係泳池水喎

即係將NaOCl轉數字

唔使咁執著
當係普通水就得

就係噉

即係將NaCl或者水轉數字